[長文轉貼]鋤大D起源

相傳一千年前,喺波斯有一個啤牌大師 Imam，收咗三個徒弟，Omar精於百家樂，Nizam 21點最勁，而Hassan則擅長飛牌同話事啤。佢哋當時約定邊個將來有錢嘅會帶其他共富貴。

後嚟Nizam 真係成咗名，成為咗一代21點大師，有埋自己賭場，而其他兩個就投靠佢。Nizam想佢哋兩個留低輔助佢同間賭場，Omar當時一心只係想繼續專研百家樂技巧，淨係希望求一筆錢俾佢生活，Nizam好慷慨咁應承佢;而Hassan 就唔同，佢唔甘於幫人打工，於是就密謀搶走間賭場嘅所有錢，可惜風聲洩漏令到佢事敗，被逼逃走。

佢走到Almaty呢個城市，發現呢個城市嘅人都好爛賭。佢憑着佢出色人格魅力同賭術，竟然令佢成功埋到Almaty統治者嘅身邊，暗中籠絡統治者嘅心腹不突止，仲同統治者打咗個賭——邊個輸咗就要死，規矩就係玩50鋪啤牌，嗰場玩乜嘢由統治者定，只要當中有任何一鋪Hassan輸咗就要死。

牌局開始，無論係百家樂/21點/三公，Hassan都憑住佢精湛嘅賭術贏到第四十九局。呢個時候，統治者諗住咁落去唔掂，於是靈機一觸，創咗個規矩，每人一開始你可以攞十三張牌，階磚三係所有牌之中最細，而牌面最大嘅係葵扇2。出牌方法每人出一次，每次都要大過對方出嘅牌，出唔到就要俾對方任意出一次牌，可以係單張/啤/3條/show hand 中嘅5張 ，邊個最快打哂13張牌就算贏。第50鋪開始，統治者見到自己手牌係♥️J♦️Q♣️Q♥️Q♦️K♣️K♥️K♦️A♣️A♥️A♦️2♣️2♥️2
心諗邊仲有得輸
Hassan見到自己張♦️3就知不妙，鼓起勇氣同統治者講：
「我拎到張最細嘅♦️3，況且我係客人，我出先！」
統治者過於自大，就俾佢出先「♦️3♦️4♦️5♦️6♦️7！」
統治者即刻嚇一跳，然後隨即反擊
「♥️J♥️Q♥️K♥️A♥️2！」
Hassan笑咗一笑
「JQKA2 唔係蛇嚟㗎喎，
不過唔緊要啦！豪俾你！」
「♠️A♠️2♠️3♠️4♠️5！」
「♣️6♥️6♠️6！完！」
統治者見佢連贏自己50局，心入面好唔甘心，但係自知自己賭術不及，惡念叢生，大喝一聲
「同我殺咗HASSAN佢！」
「佢」字一出，銀光一閃，頸部一涼，原來已經被Hassan精湛嘅飛牌技術打斷條頸。Hassan隨即取下佢嘅首級，代表自己已經贏得Almaty嘅統治權。

但係野心咁大嘅Hassan點會就咁收手，佢一心稱霸啤牌界，知道自己只有三個對手可以同佢匹敵，恩師Imam已經逝世，Omar已經隱退江湖，不知去向，只係剩下賭術界大亨Nizam。Hassan好清楚自己啤牌技術同Nizam 不相伯仲，於是竟然不顧義氣，派人暗殺Nizam。

等待結果嘅Hassam，見到返回Almaty嘅係自己派出嘅刺客被人綁住同一個未見過嘅使者。Hassan正諗住開口詢問嗰陣，使者開始歌唱。由於古代波斯使者只會靠對話傳口訊，為咗令到使者容易記得內容，佢哋會將內容編成歌曲。Hassan只聽到一半，既喜又悲，只覺眼角一濕，滴眼淚就流咗落嚟。聽罷，Hassan隨即答復使者
「好，我同你一齊去！」

原來雖然捉到刺客，但係Nizam都被毒刀刺中。Nizam知道自己離死唔遠，過去種種舊事湧上心頭，拜Imam為師、三師兄弟日日鬥啤牌、滿師後三個結義。雖然刺客係Hassan派嚟，但係佢始終希望臨死前見Hassan一面，亦希望以「朋友」嘅身份同Hassan賭次啤，Hassan對佢做嘅，佢可以一筆勾銷，於是就派使者去Almaty揾Hassan。

Hassan雖然好快趕到，但係Nizam已經奄奄一息。Hassan見Nizam咁樣，即刻諗起以前一齊喺Imam門下嘅日子，雖然唔講，但係內心深處真係好內疚，堅決唔同Nizam賭。Nizam身體已經郁唔到，講嘢都要好大力氣，但係佢都斷斷續續講咗句
「規則......你定......我一直同你......啤牌上不分勝負......我.....希望臨死前......可......可以以......朋友......身份玩場......呢......呢個......係我嘅遺......」
「好！」Hassan截停佢。

Hassan醒起以前同前Almaty統治者嘅第50場，於是同Nizam講呢個玩法嘅規則。雖然Nizam喺病床上躺著，但係臉上都睇得出佢嘅興奮同鬥心。

Hassan一見到自己副牌，呆咗一呆，呢副牌同當年對前Almaty統治者一模一樣。Nizam已經郁唔到，由親兵開副牌俾佢睇。一瞬間，Hassan藉住Nizam親兵後面塊鏡見到Nizam副牌。Hassan又呆一呆，♥️J♦️Q♣️Q♥️Q♦️K♣️K♥️K♦️A♣️A♥️A♦️2♣️2♥️2
咪又係同一副？！
Nizam開口
「有冇......階......階磚......三？」
「冇！」
「有......你就出啦......你點......瞞得過我？」
Hassan嘆咗一口氣
「好！♠️2♦️3♠️4♠️5♠️6」
Nizam望咗Hassan一眼
「♥️J♥️Q♥️K♥️A♥️2！ 」
同一樣嘅牌，就算係條花，都出唔到......
「Pass」
「♦️2♣️2」
「♦️A♣️A」
「♦️K♣️K」
「♦️Q♣️Q！完！」
「哈......哈......我贏咗......」
「其實我知㗎......你讓我......」
「你應承我......唔好俾......俾呢個玩法......失傳」
「我應承你！」Hassan 嘶喊著
「咁......我......安......樂......啦！不......如......就......叫......鋤大2!」說罷，就斷咗氣。Hassan雖然係個心狠手辣嘅人，但係親眼睇住自己多年知己走咗，也不禁流下男兒淚。

too long didn't read

呢個時候Hassan喺賭術界已經再冇對手，佢迅速咁統領晒全個波斯嘅賭場，再廢除所有除咗百家樂以外嘅傳統啤牌玩法，再加入鋤大2呢個新玩法，

Hassan呢個行為得使百家樂同鋤大2得以喺波斯發揚光大。後嚟傳到去廣東地帶，由於波斯話「2」和英文中的第四個字母「D」讀法相近，所以廣東地帶嘅人會稱鋤大2為鋤大D。甚至去到一千年後，仍然會見到世界各地都有玩鋤大D。

其實我冇諗過會被人post咗去學術台

其實我覺得似係講故台/創意台多啲

Push

佢飛牌技術咁勁做咩唔飛死晒d人
咪可以搶晒佢d野